最後政府搞唔掂，一定自打嘴巴比市民拎mpf

最後政府搞唔掂，一定自打嘴巴比市民拎mpf

係咪呀 唔好氹我開心喎

我覺得係政府做擔保，比你係你自己個MPF 度借錢，，2年內免息，2年後就計息直到你還清條數為止

真係荒謬 自己同自己借錢

搞唔掂只會直接拎你D MPF黎用
唔會比你拎

成萬億咁大舊肥豬肉，港共點會比你攞？話知你地死啦，死左佢咪名正言順收左佢

其實真係唔撚會比你拎黎用 咁多mpf 買落支那港共股票 一定會冧市

ALL IN TQQQ

我覺得你有潛質做狗官 咁閪既方法都諗到
你話免條件 但只可以拎部分 例如十份一 四份一 都好呀

夠錢我既 我拎左仲要還仲要計息

比你拎晒啲mpf 恆指會跌幾多點

無經濟壓力，
但都想有得攞。

還唔起就搞笑
自己借自己錢 還唔起, 然後破產

點會搞唔掂

唔知你係蠢定係人渣
咁毒既橋你都諗到

其實同保單貸款同概念差唔多
即係你想借5萬，咁呢5萬就由你高風險既基金轉去中低風險既基金，錢就就政府借比你，你果5萬繼續留係個基金度滾存累算權益
萬一你真係還唔撚到，都唔好講利息，政府有權係你個戶口扣返5萬+ 潛在累算權益走~

全民做債仔之嘛，你最終唔還，咪當係自己個戶口度比返錢政府囉

自己D錢都叫還？ON撚鳩，你去銀行攞錢，銀行會唔會要你還錢？比我攞左一係走人一係理鳩你

咁我洗唔洗同自己講多謝？

呢個做法係只係比有迫切需要既人用
你全民係MPF戶口拎錢個市會仆街，同埋咁拎法一定有限拎幾多，人均拎得1萬你一定都拎，但對真正有需要既人，一萬頂到幾耐呢?

咁你咪扣撚哂佢囉，邊撚個會智障咁"還"自己錢

有人屍法覆核未
就嚟餓死啦,幾時等到退休

柒婆回力鏢

發夢好la

你漏左會計息呀，原意係2年內你還曬，咁就冇損失，
但你多過2年就計息，個息會係你供款MPF 戶口度先扣息再幫你買基金，鼓勵借款錢早日還款，咁去到擔保到期你都未還清，政府咪係你戶口度直接扣餘額。

原意係借錢應急，唔係比你借錢永遠拎走

無可能，舊錢咁柒大，點都鎖住佢

呢個真， 你拎返錢， 佢就要出貨

强姦金表面原意係乜？退休保障，但强姦金根撚本做唔到，唔好話冇事冇干，而家支共下更加冇可能，會入返D錢個D只會係智障先做

其實好簡單，諗下市民想要D咩
政府一定唔會俾

你唔係假架，真係人渣黎喎

你咁同共產黨有咩分別
大陸都限制緊拎現金呀

你個市仆唔仆街關我啲私有財產咩事呀
你做規劃嗰時將我啲錢放入你規劃一部份架？你有無問過我呀

自己問自己借錢

被收數佬追到入屋
即係自己

借款人同貸款人都係自己
你都係返去學下taccount先啦

佢一真黎，大戶即走貨先，到時你個强姦金a/c都冇淨，仲攞條鳩咩？你知個支共政府一搞起碼半年先開始，到時？

ps.你轉哂北美可能保到D，但買環球/港共/支那個D就。。。呵呵

我好開心幫到我
好開心我幫到我

係目前一堆閪PLAN下大部份MPF只係用黎比基金佬賺錢用的
根本上以而家個資產規模，管理費應該只係0.1% 以內。根本迫你直到退休都要揀高風險野去對賭市場

Btw 比拎唔比拎都好

咪撚燈 thx

佢個team根本錯撚左，用抵押借貨先岩，我用個强姦金抵押，根撚本行唔通

玩法係你MPF 戶口D 錢拎黎做扺押，借比你果個係政府或者MPF 公司，扺押品就係你借出既款項~，你扺押一萬咪可以借一萬，當然如果有私營公司肯借多d 就係商業決定啦

每個月出糧要養埋基金佬同個市

市好跑唔高
市冧衰過買股票
保本年年輸

唔知想點

我唔相信會40歲以下既人會揀保本，保守呢類

唔係咩叫强姦金！

借問，如果我無力償還，係唔係 “個位” 債權人，會告到我破產？

你唔信還你唔信
事實係有

又整熱錢

自己問自己借錢
咁還左既息係咪比返自己

因為諗出黎果個對金融全冇認知，同淫賤聯個班一鳩樣，只係鳩諗鳩UP，最後又係狗政府埋單又變返全港人冚家産

一定唔會
唔移民都拎到你就想

你無力償環...咪係你個扺押品...即係你個MPF 戶口度直接扣錢

如果你2020年扺押你個MPF 戶口內僱員戶口5萬
但實際借錢比你係政府借5萬現金比你應急
你扺押左果5萬繼續係你個戶口內滾存累算權益

假設借款期8年，首2年免息，3-8年低息，當你唔還唔理，政府就有權第3年起係你日常MPF 每月供款度扣你息。一旦去到8年你都唔還或者還唔清，咁政府就有權問你MPF 公司係你扺押左個5萬+累算權益都扣餘額(即係5萬+ 3-8年既利息)。整件事冇人會破產，唔還款唯一後果係比人罰息。

自己同自己借錢

好瘋狂

所以咪乖乖地等到65歲先拎錢啦，根本一開始就唔好有任何幻想
冇錢賣樓賣股票後去申請失業綜緩啦

送晒上京救社保，都唔會益你香港人喇

首先收到恐嚇電話，還唔到錢就XXXXXX。

五分鐘後再收個電話：老細，頭先我幫你凶鳩佢，佢驚到瀨屎，好快會還錢俾你

on9仔🤣

花式割韭菜

大撚把人揀保本同其他
因為佢地根本唔個強積金個手續費係點計
淨係睇果張紙仔見到保本，其他就寫高風險
根本好多好多呢種人比人巧立名目呃左

你就on9仔
完全係做高官人才

哩D係想割韭菜下會比大戶反割，淨係用 1MIN都諗到 2個方法做死你個政府，點死法？係破產個隻

如果政府真係借
最後還唔到 應該會出埋啲濕鳩招唔比人出境

其實可以借出來賺息

話唔定已入係高官啦

連登咁多人mon住

嗱 金管局 聽住 明日好出聲明 你地唔出聲明 藍絲會唔識走資架

我當初出黎做野 同期入職個同事就係 90%保本 10%買左高風險（唔知買咩） 年年輸2-3000

可能係改例俾mpf 去投資明日大嶼

咁免除自己債務咪得
中國都咁免咗班非洲佬唔駛還錢

你有100k 比你借90k就得！

d藍絲等緊你地金管局出聲明 你地一出話香港金融好穩定 無資金外流 佢地見到你地一出聲明 就會加快走資

我就好想攬炒 等你地 快d出聲明

自己問自己借錢都比你諗到....

仲要還息 真係有譜到

退休用樓按生活費一樣

亞視hr?

保險基金玩法係咁

黨就係你意志既廷伸

呢啲數字黎既姐
學大陸咁咪得 變一個double
政府又唔洗拎錢
舊mpf又65歲先拎得 大把時間做數

自己借錢比自己仲要還息比自己
你真係天才黎

其實咁樣係唔work嘅
定係你想講咁樣先做到高官?

人壽儲蓄，按揭

其實MPF會唔會係一個龐氏騙局，如果一野畀曬市民會爆煲？

依個真，話全香港人用ＭＰＦ 洗黑錢,要先凍結
還押筆錢7-80年再審

直接比国家投資

政府: 你唔掂就破產，你用mpf還債

肯定唔比人拎走

自己問自己借錢
仲要比息

佢真係有狗官思維

自己追自己 自己還唔起錢 迫自己破產

拎完MPF就換USD，邊到肯俾返你。

樓主可能連自己份MPF都無睇過
MPF啲錢唔係就咁放係到，係投入去香港個金融市場入口

就咁俾你班人話移民就攞返出黎，香港個市仲有得掂

嘩我屌你老母咁撚醒都有

加你價呀

On撚9 D錢係我既 我要攞仲要我借 之後仲夠膽同我計息

Mpf戰線全面進場

我屌你個老母咩 借自己d錢仲要起釘 你真係on撚9

係咪好多學生，跟本冇MPF 戶口！

D錢係自己既做咩要咩自己借？？

Mpf賺多咗，又點計

咁樣先做到狗官
平時班狗官就係做呢d野

要扣management fee

明日大魚筆錢 用強迫金來投資入去

如果你2020年扺押你個MPF 戶口內僱員戶口5萬
但實際借錢比你係政府借5萬現金比你應急
你扺押左果5萬繼續係你個戶口內滾存累算權益

假設借款期8年，首2年免息，3-8年低息，當你唔還唔理，政府就有權第3年起係你日常MPF 每月供款度扣你息。一旦去到8年你都唔還或者還唔清，咁政府就有權問你MPF 公司係你扺押左個5萬+累算權益都扣餘額(即係5萬+ 3-8年既利息)。整件事冇人會破產，唔還款唯一後果係比人罰息。

其實只係你預支左一筆錢既使用權，明明係要65歲先用到，而家你早左有得用，咁利息就係你早左用既成本。

去左美帝

當然我知道好多傻閪 廢老支持強国

有無方法唔使自己manage 又唔使輸咁多

保乜撚野單 強積金都無問過市民意願 俾班基金佬拎黎炒 唔撚明點解果陣無人出黎反對過

點解自己啲錢會叫預支又唔係碌卡同借錢 講緊係自己既資產喎

65後轉年金每個月跌幾千俾你

一萬億強積金
有三千五百億係港股
全民拎得就冧，一冧股票友又放，港交所同大陸佬會俾你拎？

一定會，放心

你就想呀

睇嚟會成立 MPF 債券
要求 MPF 公司買入一定 % 既 MPF 債券

即係問市民拎錢呀

咁左手交右手還min pay ok?

你呢個IDEA真係好毒

你供10k，現有13k你現在拎12k .1k 利息唔還就冇！

咁你有冇輸，等65先拎，有可能多可能小！

係就好
但個個都拎個市跌到仆街
邊個比你拎

你當強積金係投資產品
例如你拎筆錢做定期
由做定期的合約生效到合約完結之間
筆錢「屬唔屬於」你就見仁見智
但筆錢的使用權係唔屬於你
因為銀行用利息買左你筆錢的使用權

而mpf就係政府用法律強制要你同mpf公司訂立的合約
而呢份合約的有效時間就係直至你65歲
喺65歲之前你冇權用呢筆錢

跌到仆街咪入市！做咗20-30年野，唔會學你咁諗野！

個市好勁 完全無力跌

有錢賺，借八成至九成，mpf一定肯，佢賺你10-20%！

但係法律容唔容許就係另一件事啦
反正法律就係政府話乜就乜

樓主打緊飛機咪阻住

你咁講，即係你有一萬，但你攞個一萬去比第三者做扺押去同個個第三者借一萬，息又係第三者收，即係個個第三者坐係到零本收息，你就送本比人收自己息，你自己諗下都on9啦

重點係，個一萬你已經係有，點解要屈我去借錢比息呀

唔好講想唔想比你拎
而係用屎忽諗都諗到根本拎哂去做槓桿
個pool實際係吉，得帳面有數字，無錢可以比你拎，打柒佢都嘔唔撚到出黎個隻
然後每年預計退休既人會拎個舊就係用管理費黎填

比我一年有咁多個億入落我戶口
又唔駛比番人
點會將d銀紙放嚮到生蟲

你個腦真係裝屎

即係咁講，政府家陣拎緊舊mpf再去投資，搵到就自己袋，搵唔到咪你幫政府埋單

MPF用黎做抵押無可能
因為心知肚明都知道根本舊錢唔嚮到
到時一定收唔到數

你只供過10k.問題係你等十至30年，後先拎！你現有13k比你拎11k

借爆佢走佬，easy